export const questionsRu = [
    {
        question: "Что нужно делать при пожаре?",
        answers: [
            "Пытаться потушить его самостоятельно без подходящих средств",
            "Немедленно покинуть помещение и вызвать пожарных",
            "Сделать фото на телефон для социальных сетей",
            "Отправить на 'Парвиз ТВ'"
        ],
        correct: "Немедленно покинуть помещение и вызвать пожарных"
    },
    {
        question: "Какое действие при землетрясении считается безопасным?",
        answers: [
            "Бежать на улицу",
            "Прыгать с балкона",
            "Прятаться под стойкой стола или в дверном проеме",
            "Смотреть новости на телефоне"
        ],
        correct: "Прятаться под стойкой стола или в дверном проеме"
    },
    {
        question: "Что делать при наводнении?",
        answers: [
            "Оставаться дома и ждать",
            "Подниматься на самый верхний этаж или крышу",
            "Плыть против течения",
            "Искать медведей"
        ],
        correct: "Подниматься на самый верхний этаж или крышу"

    },
    {
        question: "Какой номер нужно набрать в случае пожара?",
        answers: [
            "102",
            "103",
            "101",
            "105"
        ],
        correct: "101"

    },
    {
        "question": "Что нужно иметь в комплекте экстренной помощи?",
        "answers": [
            "Только продукты питания",
            "Только медикаменты",
            "Воду, продукты питания, фонарик, батарейки, медикаменты, документы",
            "Только деньги"
        ],
        "correct": "Воду, продукты питания, фонарик, батарейки, медикаменты, документы"

    },
    {
        question: "Что делать, если вы застряли в лифте?",
        answers: [
            "Пытаться разломать двери",
            "Паниковать и кричать",
            "Спокойно нажать кнопку аварийной связи",
            "Прыгать вверх и вниз"
        ],
        correct: "Спокойно нажать кнопку аварийной связи"
    },
    {
        question: "Какое действие правильное при урагане или сильном ветре?",
        answers: [
            "Поставить машину под большим деревом",
            "Пойти на прогулку с зонтом",
            "Оставаться внутри здания вдали от окон",
            "Сделать воздушный змей и запустить его на улице"
        ],
        correct: "Оставаться внутри здания вдали от окон"
    },
    {
        question: "Что делать при утечке газа в доме?",
        answers: [
            "Зажигать свечи",
            "Открывать окна и двери, выключать газ и вызывать специалистов",
            "Готовить ужин",
            "Смотреть телевизор"
        ],
        correct: "Открывать окна и двери, выключать газ и вызывать специалистов"

    },
    {
        question: "Как правильно вести себя при шторме или урагане?",
        answers: [
            "Идти на прогулку",
            "Прятаться в подвале или внутренних помещениях без окон",
            "Собираться на пикник",
            "Позвать друзей на вечеринку"
        ],
        correct: "Прятаться в подвале или внутренних помещениях без окон"
    },
    {
        question: "Какие предметы важно иметь в комплекте аварийного запаса?",
        answers: [
            "Торт и шампанское",
            "Зажигалку и журналы",
            "Воду, пищу, фонарик, радио, аптечку",
            "Компьютерные игры"
        ],
        correct: "Воду, пищу, фонарик, радио, аптечку"
    },
    {
        question: "Что означает ЧС?",
        answers: [
            "Чистая среда",
            "Частая сборка",
            "Чрезвычайная ситуация",
            "Часовой сигнал"
        ],
        correct: "Чрезвычайная ситуация"
    },
    {
        question: "Какой организации соответствует красный крест на белом фоне?",
        answers: [
            "Международный комитет Красного Креста",
            "Международная федерация авиаперевозчиков",
            "Международное агентство по атомной энергии",
            "Всемирная организация здравоохранения"
        ],
        correct: "Международный комитет Красного Креста"
    },
    {
        question: "Какое средство используется для гашения электрического пожара?",
        answers: [
            "Вода",
            "Пена",
            "Песок",
            "Газ"
        ],
        correct: "Песок"
    },
    {
        question: "Какой газ обычно вызывает задыхание в закрытых помещениях при пожаре?",
        answers: [
            "Метан",
            "Кислород",
            "Диоксид углерода",
            "Азот"
        ],
        correct: "Диоксид углерода"
    },
    {
        question: "Что следует делать при землетрясении внутри здания?",
        answers: [
            "Быстро покинуть здание",
            "Спрятаться под тяжелой мебелью или укрепленным проемом",
            "Стать у окна и смотреть на улицу",
            "Продолжать свои дела, как обычно"
        ],
        correct: "Спрятаться под тяжелой мебелью или укрепленным проемом"
    },
    {
        question: "Что следует сделать сразу после укуса змеи?",
        answers: [
            "Высосать яд из раны",
            "Надеть жгут выше места укуса",
            "Спокойно обратиться к врачу или вызвать скорую помощь",
            "Поймать змею и принести ее с собой в больницу"
        ],
        correct: "Спокойно обратиться к врачу или вызвать скорую помощь"
    },
    {
        question: "Какой из признаков НЕ является типичным для ядовитого укуса змеи?",
        answers: [
            "Отек в области укуса",
            "Болезненность",
            "Быстро распространяющаяся краснота",
            "Большие круглые отпечатки зубов"
        ],
        correct: "Большие круглые отпечатки зубов"
    },
    {
        question: "Что НЕ следует делать при укусе змеи?",
        answers: [
            "Пить алкоголь",
            "Сохранять спокойствие",
            "Оставаться неподвижным, если возможно",
            "Обратиться за медицинской помощью"
        ],
        correct: "Пить алкоголь"
    },
    {
        question: "Какое противоядие обычно используется при укусе змеи?",
        answers: [
            "Общее антибиотик",
            "Специфическое противоядие, зависящее от типа змеи",
            "Любое доступное противоядие",
            "Витамин С"
        ],
        correct: "Специфическое противоядие, зависящее от типа змеи"
    },
    {
        question: "Что следует сделать сразу после укуса собаки?",
        answers: [
            "Мгновенно ударить собаку",
            "Промыть рану теплой водой с мылом",
            "Покормить собаку",
            "Надеть повязку, чтобы рана не видна была"
        ],
        correct: "Промыть рану теплой водой с мылом"
    },
    {
        question: "Какая болезнь может передаваться через укус собаки, если она не привита?",
        answers: [
            "Диабет",
            "Бешенство",
            "Грипп",
            "Корь"
        ],
        correct: "Бешенство"
    },
    {
        question: "Что следует делать, если собака собираеться бросатся на вас?",
        answers: [
            "Бежать как можно быстрее",
            "Кричать и махать руками",
            "Оставаться неподвижным и избегать прямого контакта глаз",
            "Поднимать руки вверх"
        ],
        correct: "Оставаться неподвижным и избегать прямого контакта глаз"
    },
    {
        question: "Что следует сделать после укуса собаки с точки зрения медицины?",
        answers: [
            "Проигнорировать",
            "Обратиться к врачу или вызвать скорую помощь",
            "Подождать несколько дней и посмотреть, что произойдет",
            "Проткнуть рану иглой"
        ],
        correct: "Обратиться к врачу или вызвать скорую помощь"
    },
    {
        question: "Каким образом можно предотвратить агрессивное поведение собаки?",
        answers: [
            "Постоянно демонстрировать ей свою доминантность",
            "Не допускать контакта с людьми",
            "Обучать собаку социализации с раннего возраста и использовать положительное подкрепление",
            "Избегать всех собак"
        ],
        correct: "Обучать собаку социализации с раннего возраста и использовать положительное подкрепление"
    },
    {
        question: "Что следует сделать первым делом, если вы застряли в лифте?",
        answers: [
            "Паниковать и стучать в дверь",
            "Пытаться вскрыть двери своими силами",
            "Нажать на кнопку экстренной связи или вызвать службу безопасности",
            "Заснуть в ожидании помощи"
        ],
        correct: "Нажать на кнопку экстренной связи или вызвать службу безопасности"
    },
    {
        question: "Почему не рекомендуется пытаться выходить из лифта своими силами?",
        answers: [
            "Потому что это может быть весело",
            "Потому что это безопаснее остаться внутри",
            "Потому что лифт может неожиданно начать движение",
            "Потому что вам может быть тепло внутри"
        ],
        correct: "Потому что лифт может неожиданно начать движение"
    },
    {
        question: "Что делать, если в лифте закончился воздух?",
        answers: [
            "Пытаться пробить отверстие в потолке лифта",
            "Задерживать дыхание",
            "Дышать медленно и глубоко, избегать паники",
            "Зажечь спичку для проверки кислорода"
        ],
        correct: "Дышать медленно и глубоко, избегать паники"
    },
    {
        question: "Как действовать, если в лифте много людей и он застрял?",
        answers: [
            "Начать играть в игры, чтобы скоротать время",
            "Организовать группу для толчка лифта",
            "Спокойно ждать помощи и избегать паники",
            "Всем вместе прыгать, чтобы запустить лифт"
        ],
        correct: "Спокойно ждать помощи и избегать паники"
    }
];